[{"id":0,"article":"Die Komposition von Musik ist ein Prozess, der über Jahrhunderte hinweg entwickelt wurde. Heute gibt es eine Vielzahl an Genres und Stilen, die sich voneinander unterscheiden. Einige Künstler sind bekannt für ihre experimentellen Ansätze, während andere sich an traditionelle Formen halten. Beispiele dafür sind Bands wie Radiohead oder Tool, die neue Wege beschreiten, indem sie komplexe Rhythmen und Melodien verwenden.","questions":[{"question":"Welches Genre der Musik ist bekannt für komplexe Rhythmen und Melodien?","answers":["Electronic","Experimentelle Musik","Klassische Musik"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wenden sich einige Künstler an traditionelle Formen in der Musik?","answers":[true,false],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie heißen Bands, die neue Wege beschreiten?","answers":["Radiohead","Tool","Beide"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":1,"article":"Die Musikwissenschaftler haben kürzlich entdeckt, dass die Musik von Johann Sebastian Bach tatsächlich eine beeindruckende Wirkung auf das Gehirn hat. Forschungen zeigten, dass der Komponist mehrere Jahrhunderte vor seinem Zeitpunkt einzigartige Strukturen in seinen Kompositionen verwendete, um die menschliche Seele zu beeinflussen. Diese Erkenntnis könnte den Musikgeschmack von Millionen Menschen ändern.","questions":[{"question":"Worum ging die Forschung der Musikwissenschaftler?","answers":["Über die Lebensgeschichte Johann Sebastian Bachs","Über die Wirkung von Johann Sebastian Bachs Musik auf das Gehirn","Über den Stil des Barockmusik"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was entdeckten die Musikwissenschaftler bei Johann Sebastian Bach?","answers":["Einzigartige Melodien","Beeindruckende Wirkung auf das Gehirn","Eine neue Kompositionsweise"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worauf könnte die Erkenntnis der Musikwissenschaftler den Musikgeschmack ändern?","answers":["Die Lebensdauer von Johann Sebastian Bach","Den Musikstil des Barock","Die Vorurteile von Millionen Menschen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":2,"article":"Die deutsche Musikszene ist bekannt für ihre Vielfalt und Vielschichtigkeit. Ein interessantes Beispiel dafür ist die Geschichte von Kraftwerk, einem Pionier-Label der Elektronischen Musik. Gegründet wurde es 1970 von Florian Schneider und Ralf Hütter in Düsseldorf. Ihre Musik war geprägt von mechanisch-perfektionistischen Klängen und futuristischen Themen. Durch ihre Experimente mit Synthesizern und Drum-Maschinen konnten sie einen neuen Sound entwickeln, der weltweit anerkannt wurde.","questions":[{"question":"Wo wurde das Label Kraftwerk gegründet?","answers":["Berlin","Düsseldorf","München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer waren die Gründer von Kraftwerk?","answers":["Florian Schneider und Ralf Hütter","Klaus Schulze und Tangerine Dream","Jean-Michel Jarre und Giorgio Moroder"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Musikrichtung war geprägt von mechanisch-perfektionistischen Klängen und futuristischen Themen?","answers":["Klassische Musik","Elektronische Musik","Jazz"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":3,"article":"Die Musikwelt verfügt über eine Vielzahl von interessanten Fakten und Entdeckungen. Ein Beispiel dafür ist die Tatsache, dass der berühmte Komponist Wolfgang Amadeus Mozart in seinem 35. Lebensjahr an den Folgen einer Infektionskrankheit starb. Diese Krankheit war damals nicht gut verständlich und es gab keine effizienten Behandlungsmethoden. Trotzdem hat Mozarts Musik eine unvergleichbare Qualität und sein Werk wird bis heute von Millionen Menschen geschätzt und gehört zu den bekanntesten Werken der Weltmusik.","questions":[{"question":"Welches Instrument spielte der Komponist Wolfgang Amadeus Mozart?","answers":["Klavier","Violine","Gitarre"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum starb Mozart im Alter von 35 Jahren?","answers":["Er war sehr alt für seine Zeit","Er erlag einer Infektionskrankheit","Er verlor das Interesse an Musik"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür ist Mozarts Musik bekannt?","answers":["Für ihre Komplexität","Für ihre Vielfalt","Für ihre unvergleichbare Qualität"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":4,"article":"Die Musikwissenschaftler entdeckten kürzlich ein altes, unveröffentlichtes Manuskript des Komponisten Wolfgang Amadeus Mozart in einem Wiener Archiv. Es handelt sich um eine Partitur seines Opernzyklus \"Das Ringedreieck\", das er vermutlich zwischen 1790 und 1800 geschrieben haben soll. Der Fund ist ein wichtiges Zeugnis für die Musikgeschichte Österreichs und gibt Auskunft über Mozarts Schaffensprozess. Die Forscher sind sich jedoch uneinigt, ob die Partitur authentisch oder nur eine Kopie eines anderen Werkes ist.","questions":[{"question":"Wann soll Mozart die Partitur seines Opernzyklus 'Das Ringedreieck' geschrieben haben?","answers":["1790-1800","1789","1810"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo fanden sich die Forscher das Manuskript des Komponisten Wolfgang Amadeus Mozart?","answers":["In einem Wiener Museum","In einem Berliner Archiv","In einem Wiener Archiv"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie beurteilen die Forscher die Authentizität der Partitur?","answers":["Sie sind sich einig, dass die Partitur authentisch ist","Sie sind sich uneinigt, ob die Partitur authentisch oder nur eine Kopie eines anderen Werkes ist","Sie wissen nicht, ob die Partitur authentisch oder nicht"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":5,"article":"Die Berliner Philharmonie ist ein bedeutender Konzertsaal in Deutschland, der jährlich mehr als 350 Konzerte veranstaltet. Der Bau des Gebäudes begann im Jahr 1960 und dauerte vier Jahre lang an, ehe er im Jahr 1964 fertiggestellt wurde. Die Philharmonie ist bekannt für ihre gute Akustik, was es den Musikern ermöglicht, ihre Instrumente mit höchster Qualität zu spielen. Der Saal bietet Platz für mehr als 2.000 Zuschauer und ist somit einer der größten Konzertsaale Europas.","questions":[{"question":"In welchem Jahr begann der Bau des Berliner Philharmonie-Gebäudes?","answers":["1962","1960","1964"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Zuschauer kann der Berliner Philharmonie-Saal aufnehmen?","answers":["1500","2000","2500"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange dauerte es, bis das Berliner Philharmonie-Gebäude fertiggestellt war?","answers":["2 Jahre","4 Jahre","6 Jahre"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":6,"article":"Die Geschichte der Jazz-Musik in New Orleans ist eng verbunden mit der Stadtgeschichte und den Kulturen ihrer Einwohner. Im 19. Jahrhundert siedelten sich afroamerikanische Musiker in New Orleans an, die von ihrer afrikanischen Vergangenheit inspiriert wurden. Sie entwickelten einen einzigartigen Stil, der von Blues und Ragtime beeinflusst wurde. Dieser Stil prägte den Jazz, der bald weltweit bekannt wurde.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert siedelten sich afroamerikanische Musiker in New Orleans an?","answers":["18. Jahrhundert","19. Jahrhundert","20. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Musikstile beeinflussten den Jazz, der in New Orleans entwickelt wurde?","answers":["Blues und Rock","Blues und Ragtime","Rock und Pop"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann wurde der Jazz weltweit bekannt?","answers":["Im 18. Jahrhundert","Im 19. Jahrhundert","Bald"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":7,"article":"Die Berliner Philharmonie ist eines der bekanntesten und eindrucksvollsten Konzertgebäude der Welt. Ihr Hauptkonzertsaal kann etwa 2.400 Zuschauer aufnehmen und bietet ein akustisches Erlebnis, das niemandem entgeht. Der Bau wurde im Jahr 1963 eröffnet und ist ein Werk des Architekten Hans Scharoun. Eine Besonderheit der Philharmonie ist ihre sogenannte \"Glockenspiel-Loggia\", die sich am Eingangsbau befindet und bei Konzerten und Feierlichkeiten zu hören ist.","questions":[{"question":"Wann wurde das Konzertgebäude Berliner Philharmonie eröffnet?","answers":["1955","1963","1975"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer war der Architekt des Berliner Philharmonie-Baus?","answers":["Hans Scharoun","Walter Gropius","Le Corbusier"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was befindet sich am Eingangsbau der Berliner Philharmonie?","answers":["Ein Parkplatz","Eine Glockenspiel-Loggia","Ein Restaurant"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":8,"article":"Die Musikwelt ist voller Überraschungen und Faszinierendes. Ein Beispiel dafür ist die Entdeckung des amerikanischen Komponisten und Pianistens Henry Cowell, der in den 1920er Jahren auf seine eigenen Ohren hörte, um neue Klänge zu erzeugen. Er entwickelte ein Instrument mit über 200 Saiten, das als \"Dynamophone\" bekannt wurde. Dieses Experiment führte schließlich zur Erfindung des Prepared Piano, bei dem die Saiten mit verschiedenen Gegenständen bedeckt werden, um ungewöhnliche Klangfarben zu erzeugen.","questions":[{"question":"Wie hörte Henry Cowell auf seine eigenen Ohren?","answers":["auf die Saiten seines Instruments","auf seine Augen","auf seine Ohren"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was entwickelte Henry Cowell mit über 200 Saiten?","answers":["das Prepared Piano","den Dynamophone","die Klaviere"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum bedeckten die Saiten des Prepared Pianos Gegenstände?","answers":["um normale Klangfarben zu erzeugen","um ungewöhnliche Klangfarben zu erzeugen","um den Sound zu dämpfen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":9,"article":"Die Entstehung von Rockmusik in den 50er Jahren ist ein interessantes Kapitel Musikgeschichte. Sie begann mit der Verbindung von Blues und Country-Musik, was zu einem neuen Genre führte: Rock 'n' Roll. Der Begriff \"Rock\" wurde von Alan Freed geprägt, einem Radiomoderator aus Cleveland, der diese Musik als \"rocking and rolling\" bezeichnete. Der erste Hit dieser Musik war \"That'll Be the Day\" von Buddy Holly und The Crickets. Später entwickelte sich die Musik weiter und neue Stilrichtungen wie Rockabilly und Garage-Rock entstanden.","questions":[{"question":"Wer prägte den Begriff 'Rock'?","answers":["Alan Ladd","Alan Freed","Elvis Presley"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Titel war der erste Hit von Rock 'n' Roll?","answers":["That'll Be the Day","Hound Dog","Blue Suede Shoes"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Musikstilrichtung entwickelte sich aus Rock 'n' Roll?","answers":["Rockabilly","Garage-Rock","Country-Musik"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":10,"article":"Die deutsche Musikszene ist bekannt für ihre Vielfalt und Diversität. Ein bemerkenswerter Aspekt ist die Entwicklung der Neuen Deutschen Welle in den 1980er Jahren. Diese Bewegung kombinierte Elemente aus Punk, Post-Punk und Elektropop, um einzigartige Sounds zu kreieren. Künstler wie Deutsch Amerikanische Freundschaft und Ideal wurden schnell populär und trugen zum Erfolg der Neuen Deutschen Welle bei. Heute noch beeinflussen diese Bands die Musikszene.","questions":[{"question":"In welchem Jahrzehnt entstand die Neue Deutsche Welle?","answers":["1960er","1970er","1980er"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Musikgenres kombinierte die Neue Deutsche Welle?","answers":["Rock und Pop","Punk, Post-Punk und Elektropop","Klassische Musik und Jazz"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Band wurde schnell populär und trug zum Erfolg der Neuen Deutschen Welle bei?","answers":["Deutsch Amerikanische Freundschaft","Ideal","Nena"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":11,"article":"Die Musikwissenschaftlerin Ellen Terrell hat kürzlich eine neue Studie veröffentlicht, die die mentale Gesundheit von Musikern untersucht. Demnach sind Musiker in erheblichem Maße gegenüber Stress und Angstfaktoren widerstandsfähiger als andere Berufsgruppen. Dies liegt laut Terrell daran, dass Musik eine Art Selbsttherapie ist, die den Stressabbau und die Emotionalisierung von Ängsten unterstützt.","questions":[{"question":"Wer hat eine Studie zur mentalen Gesundheit von Musikern veröffentlicht?","answers":["Ellen Terrell","Wolfgang Amadeus Mozart","Ludwig van Beethoven"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum sind Musiker gegen Stress und Angstfaktoren widerstandsfähiger?","answers":["Weil sie oft zu viel Alkohol trinken","Weil Musik eine Art Selbsttherapie ist, die den Stressabbau unterstützt","Weil sie sehr wenig Schlaf bekommen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Rolle spielt Musik nach Ellen Terrell in der Widerstandsfähigkeit von Musikern?","answers":["Eine negative Rolle","Keine Rolle","Eine unterstützende Rolle"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":12,"article":"Die Musikwelt ist voller Überraschungen und interessanter Fakten. Ein Beispiel dafür ist die Entdeckung von David Bowie in den 1960ern als eine Art von Ziggy Stardust. Dieses Alter Ego war ein wichtiger Teil seines Erfolgs, da es ihn ermöglichte, sich künstlerisch zu entwickeln und neue Musikgenres auszuprobieren. Im Jahr 1972 veröffentlichte er sein Album \"The Rise and Fall of Ziggy Stardust\", das einen enormen Erfolg hatte.","questions":[{"question":"Wer veröffentlichte das Album 'The Rise and Fall of Ziggy Stardust'?","answers":["David Bowie","Elton John","Queen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr veröffentlichte David Bowie sein Album 'The Rise and Fall of Ziggy Stardust'?","answers":["1969","1972","1985"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wodurch ermöglichte Ziggy Stardust David Bowies künstlerische Entwicklung?","answers":["Durch das Singen von Duetten","Durch die Entdeckung neuer Musikgenres","Durch sein Alter Ego"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":13,"article":"Die Musikwissenschaftlerin Julia Hobsbaum entdeckte kürzlich in den Archiven des britischen Museums ein altes Manuskript, das die Geschichte der Jazz-Musik revolutioniert hat. Das Dokument datiert aus dem Jahr 1904 und enthält eine umfassende Analyse von Louis Armstrongs Spieltechniken. Hobsbams Forschungen bestätigen, dass Armstrongs Virtuosität in den frühen Jahren seines Karriere-Starts erheblich beeinflusst hat.","questions":[{"question":"Wer entdeckte das altes Manuskript?","answers":["Julia Hobsbaum","Louis Armstrong","Ein britisches Museum"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr datiert das Manuskript?","answers":["1904","1914","1924"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wer beeinflusst wurde von Louis Armstrongs Virtuosität?","answers":["Louis Armstrong","Julia Hobsbaum","Die Jazz-Musik als Ganzes"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":14,"article":"Die Musikszene ist in den letzten Jahren enorm dynamisch gewachsen und bietet heute eine Vielzahl an Stilen und Genres. Ein besonderes Highlight sind die Konzerte von Klassikern wie Mozart oder Beethoven, die ihre Werke mit großem Pathos aufführen. Eine andere interessante Entwicklung ist die wachsende Bedeutung des Jazz als Ausdruck von Kultur und Gesellschaft. Dieser Musikstil ermöglicht es den Interpreten, ihre Emotionen und Meinungen zu äußern und sich mit anderen in Kontakt zu setzen.","questions":[{"question":"Wem sind Konzerte von Klassikern wie Mozart oder Beethoven ein besonderes Highlight?","answers":["Den Jüngsten","Den ältesten","Klassikern"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welcher Musikstil ermöglicht es den Interpreten, ihre Emotionen und Meinungen zu äußern?","answers":["Rock","Jazz","Klassik"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bietet die Musikszene heute in Vielzahl an?","answers":["Stile und Genres","Interpreten und Bands","Alben und Singles"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":15,"article":"Die Musikproduktion von Hans Zimmer ist bekannt für ihre Vielschichtigkeit und Emotionalität. Seine Kompositionen zum Film \"Inception\" und \"The Thin Red Line\" zeigen seine Fähigkeit, die Stimmung eines Films zu beeinflussen und die Emotionen der Zuschauer zu manipulieren. Zimmer arbeitet gerne mit anderen Künstlern zusammen, wie zum Beispiel dem Pianisten Lang Lang oder dem Komponisten Howard Shore. Seine Musik ist bekannt für ihre Komplexität und sein Einsatz von ungewöhnlichen Instrumenten wie dem Hangdrum und der Daxophone.","questions":[{"question":"Wem ist Hans Zimmer bekannt für seine Zusammenarbeit?","answers":["Lang Lang","Howard Shore","Christopher Nolan"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Instrument verwendet Hans Zimmer ungewöhnlich?","answers":["Piano","Hangdrum","Gitarre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für welchen Film komponierte Hans Zimmer Musik?","answers":["Inception","The Thin Red Line","Titanic"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":16,"article":"Die Musikwissenschaftler entdeckten kürzlich ein altes Tonband mit unveröffentlichten Aufnahmen von Ludwig van Beethoven in einem Archiv in Wien. Die Bänder stammen aus dem Jahre 1815 und zeigen den Komponisten bei der Arbeit an seiner 9. Sinfonie. Es handelt sich um eine einzigartige Gelegenheit, den kreativen Prozess eines Genies zu dokumentieren. Die Aufnahmen wurden mit einer alten Phonographen-Technologie erstellt und sind heute in einem Museum in Berlin ausgestellt.","questions":[{"question":"Wo wurden die unveröffentlichten Aufnahmen von Ludwig van Beethoven gefunden?","answers":["In einem Archiv in Berlin","In einem Museum in Wien","In einem Archiv in Wien"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches Jahr stammt die Tonbänder ab, auf denen Beethoven bei der Arbeit an seiner 9. Sinfonie zu sehen ist?","answers":["1810","1815","1820"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo sind die Aufnahmen heute ausgestellt?","answers":["Im Museum in Berlin","Im Archiv in Wien","In der Tonstudio-Kammer von Beethoven"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":17,"article":"Die Musikgeschichte ist reich an interessanten Fakten und Ereignissen. Ein bemerkenswerter Aspekt ist die Rolle der Frauen in der Musikszene. So war Clara Schumann eine bedeutende Komponistin des 19. Jahrhunderts, die sich auch als Pianistin einen Namen machte. Eine andere wichtige Persönlichkeit ist Nadia Boulanger, die als Dirigentin und Lehrerin einflussreich war.","questions":[{"question":"Wer war eine bedeutende Komponistin des 19. Jahrhunderts?","answers":["Clara Schumann","Nadia Boulanger","Brahm"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie wurde Nadia Boulanger bekannt?","answers":["Als Komponistin","Als Dirigentin und Lehrerin","Als Sängerin"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Rolle spielte Clara Schumann in der Musikszene?","answers":["Sie war eine Dirigentin","Sie war eine Komponistin und Pianistin","Sie war eine Sängerin"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":18,"article":"Die Geschichte der Musik ist eng verbunden mit dem menschlichen Verlangen nach Ausdruck und Kommunikation. Es gibt keine andere Kunstform, die so viele Menschen weltweit einigt wie Musik. Der Soundtrack von Star Wars, der im Jahr 1977 erschienen war, ist ein Beispiel dafür, wie Musik das kollektive Gedächtnis einer Generation beeinflusst hat.","questions":[{"question":"Was ist ein Beispiel für die kollektive Auswirkung von Musik?","answers":["Der Soundtrack von Star Wars","Die Biografie von Mozart","Das Konzert der Berliner Philharmonie"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worin ist die Musik eng verbunden?","answers":["Mit dem menschlichen Verlangen nach Schlaf","Mit dem menschlichen Verlangen nach Nahrung","Mit dem menschlichen Verlangen nach Ausdruck und Kommunikation"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was gibt es keine andere Kunstform, die so viele Menschen wie?","answers":["wie Literatur","wie Musik","wie Malerei"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":19,"article":"Die Geschichte der Rockmusik begann in den 1950er Jahren mit Bands wie Elvis Presley und Chuck Berry. Ihre Musik war einzigartig, da sie eine Kombination aus Blues, Country und Gospel enthielt. Diese Genres beeinflussten die Entwicklung von Rock 'n' Roll und anderen Stilen, wie zum Beispiel Punkrock und Heavy Metal.","questions":[{"question":"Wo begann die Geschichte der Rockmusik?","answers":["In den 19er Jahren","In den 19oer Jahren","In den 1950er Jahren"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie beeinflussten die Genres Blues, Country und Gospel die Entwicklung von Rock 'n' Roll?","answers":["Sie beeinflussten sie nicht","Sie beeinflussten sie indirekt","Sie beeinflussten sie direkt"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Musikgenres wurden durch die Entwicklung von Rock 'n' Roll beeinflusst?","answers":["Punkrock und Hip-Hop","Punkrock und Heavy Metal","Rock 'n' Roll und Jazz"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":20,"article":"Die Musikwissenschaftlerin Helga de la Bruchmann entdeckte kürzlich in einem alten Archiv ein unveröffentlichtes Konzeptalbum von David Bowie aus dem Jahr 1973. Das Album, das den Titel \"The Glass Spider\" tragen sollte, war ursprünglich für die Veröffentlichung im selben Jahr vorgesehen. Es enthält neun Tracks, darunter auch die unveröffentlichten Stücke \"Silver Ties\" und \"Burning Bridges\".","questions":[{"question":"Wer entdeckte ein unveröffentlichtes Konzeptalbum von David Bowie?","answers":["Helga de la Bruchmann","David Bowie","Die Musikwissenschaftlerin"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hieß das unveröffentlichte Konzeptalbum von David Bowie?","answers":["The Glass Spider","Space Oddity","Changes"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Jahr war für die Veröffentlichung des Konzeptalbums vorgesehen?","answers":[1972,1973,1974],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":21,"article":"Die Entwicklung von Musikinstrumenten hat eine lange und vielschichtige Geschichte. Im 19. Jahrhundert wurde der Klavierklang durch die Erfindung des Pianofortes revolutioniert. Heute gibt es eine Vielzahl an verschiedenen Instrumententypen, wie zum Beispiel Gitarren, Violinen, Cello und Kontrabass. Einige dieser Instrumente werden noch traditionell hergestellt, während andere modernisiert wurden. Eine besondere Form der Musikinstrumentenherstellung ist die Handwerkung von Saiteninstrumenten, bei der die Saiten manuell angefertigt werden.","questions":[{"question":"Wann wurde der Klavierklang revolutioniert?","answers":["Mitte des 18. Jahrhunderts","Im 19. Jahrhundert","Zwischendem 17. und 18. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie werden Saiten bei der Handwerkung von Saiteninstrumenten angefertigt?","answers":["Maschinell","Elektrisch","Manuell"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Instrumente werden noch traditionell hergestellt?","answers":["Gitarren, Violinen und Kontrabass","Einige Saiteninstrumente","Nur Gitarren"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":22,"article":"Die Musikwissenschaftlern haben kürzlich entdeckt, dass die berühmte Komponistin Clara Schumann ein breites Spektrum an musikalischen Stilen pflegte. Sie komponierte von Liedern über Chöre bis hin zu Orchestermusik und kam damit ihrem Mann Robert Schumann nahe, der sich auf Lieder und Klaviermusik spezialisiert hatte. Ihre Werke sind heute ein wichtiger Teil des deutschen Musikrepertoires.","questions":[{"question":"Wofür sich Robert Schumann spezialisiert hatte","answers":["Lieder und Orchestermusik","Chöre und Klaviermusik","Lieder und Klaviermusik"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches ist heute ein wichtiger Teil des deutschen Musikrepertoires?","answers":["Die Werke von Robert Schumann","Clara Schumanns Werke","Lieder und Chöre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie breit war das Spektrum an musikalischen Stilen, das Clara Schumann pflegte?","answers":["Enthalte nur Lieder","Umfassende Vielfalt von Liedern bis Orchestermusik","Einzelne Kompositionen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":23,"article":"Die Musik ist ein universelles Medium, das Menschen überall auf der Welt verbindet. Eine interessante Tatsache ist, dass die älteste noch erhalten gebliebene Musikinstrumente aus dem alten Ägypten stammen. Diese Instrumente datieren zurück bis in das 3. Jahrtausend v. Chr. und sind heute im Museum of Fine Arts in Boston ausgestellt. Ein weiteres Beispiel für die Vielfalt der Musik ist die afrikanische Musik, die von verschiedenen Kulturen und Ländern beeinflusst wurde.","questions":[{"question":"Wo sind die ältesten noch erhalten gebliebene Musikinstrumente ausgestellt?","answers":["Museum of Modern Art in Berlin","Museum of Fine Arts in Boston","Louvre Museum in Paris"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange datieren die ältesten noch erhalten gebliebene Musikinstrumente zurück?","answers":["2000 Jahre","3000 Jahre","4000 Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woher wurde die afrikanische Musik beeinflusst?","answers":["Europa","Asien","Verschiedenen Kulturen und Ländern"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},]